支那山寨日本新聞節目 連佈景都照抄

中國山寨日本節目 抄好抄滿、連地板都一樣

〔即時新聞／綜合報導〕中國抄襲案例層出不窮，繼日前被控抄襲南韓人氣節目《尹食堂》後，近日又有日本網友發現，有中國節目疑似抄襲日本新聞節目，甚至連攝影棚內的地板設計都一模一樣，讓不少網友直呼誇張。

湖南衛視在2013年推出的新聞節目《今夜iMAX》，疑似抄襲《日本電視台》（NTV）新聞節目《NEWS ZERO》。從照片中可以看到，包括片頭、裝潢、字幕、主持人站位，甚至連地板的設計都幾乎相同。

雖然該節目已經停播，但網友仍留言砲轟：「又是湖南台」、「假設真的是抄襲，那日本告吧，支持維權」、「中國節目就這點出息了嗎」、「被韓國人群嘲完在被日本人嘲」。

日本原報導：
中国のニュース番組が「NEWS ZERO」とそっくり！パクリ常習犯のテレビ局の盗作か

常習犯

支那人 不意外

有無懶d

之後屈9架仔抄強國

支那特色

不意外

發生係支那人身上，唔覺有咩問題

係喎癡線咁都要抄

然後要人道歉

經常習慣既犯人

除左害人同爆炸 支那人真係無乜創意

支那最紅嘅綜藝都係抄韓國

限韓令之後索性版權費都唔比 改少少名同形式就算

支那啲圖左右反轉嘅

佢將個景左右調轉扮冇抄

因為調轉擺設當原創

大陸野世界第一